---
sidebar_position: 4
title: "Create Linked Data from Scratch"
description: ""
translated: 1
---
<!-- @format -->

Dans de nombreux cas, les chercheurs convertissent leurs données de recherche existantes en %%Données ouvertes et liées (LOD)|linked-open-data%%% mais il est également possible de créer des LOD à partir de zéro. Voici quelques moyens de créer des LOD.

## Rejoindre une communauté de recherche en ligne

La façon la plus simple de partir de zéro est de rejoindre une communauté de recherche en ligne ou un environnement de recherche virtuel (ERV) proposé par le consortium [Linked Editing Academic Framework (LEAF)] (https://www.leaf-vre.org/).

Les ERV LEAF, tels que le [Collaboratoire scientifique des écrits du Canada](https://cwrc.ca/), sont des espaces de travail en ligne pour les communautés de chercheurs, où vous pouvez créer des LOD pour décrire des objets de recherche. Avec LEAF, vous pouvez décrire des objets en introduisant des %%métadonnées|metadata%% (par exemple, en fournissant des informations sur un texte, une image, un son, une vidéo ou une œuvre d'art) ou en créant un enregistrement pour une %%entité|entity%% (p.ex. une personne ou une organisation).

## Annoter des textes avec LEAF-Writer

L'éditeur intégré de LEAF, [LEAF-Writer](/docs/tools/leaf-writer/), vous permet de créer des LOD à partir de textes, que vous travailliez ou non dans un ERV LEAF. LEAF-Writer est un éditeur en ligne qui crée des LOD pour vous lorsque vous encodez un document en %%XML|xml%%. Les données prennent la forme d’%%annotations web|web-annotation-data-model%%, un moyen standard de lier des commentaires de différents types à du contenu sur le web. Avec LEAF-Writer, vous pouvez :

- Baliser les _éléments_ clés de votre texte, qu'il s'agisse de personnes, de lieux, de dates, d'organisations, de titres d'œuvres créatives, ou même de noms scientifiques de plantes, etc.
- Créer des _notes_ qui fournissent des informations explicatives ou contextuelles
- Signaler les _corrections_ qui seront visibles par les autres lecteurs du document
- Ajouter des _citations_ dans le texte qui permettent de remonter jusqu'au document
- Créer un lien vers un _mot-clé_ tel qu'une classification par sujet ou un terme de taxonomie

Si vous utilisez LEAF-Writer dans un site LEAF, vos annotations, une fois révisées, seront publiées automatiquement par LINCS et feront partie de la LOD qui constitue le %%graphe de connaissances (KG)|knowledge-graph%%% de LINCS.

Vous pouvez également choisir de publier votre LOD ailleurs.

## Construire sur les données ResearchSpace

Vous pouvez ajouter de nouvelles données à un ensemble de données existant dans [ResearchSpace] (/docs/tools/researchspace) si vous êtes le contributeur des données ou si vous avez été invité à collaborer à l'ensemble de données. Vous pouvez en savoir plus sur les données dans ResearchSpace et entrer en contact avec les contributeurs de données en consultant les [pages du projet de jeu de données] (https://rs.lincsproject.ca/).

## Utiliser des corpus

Vous pouvez créer des LOD à partir de zéro pour des entités dans des documents en utilisant [Corpora](/docs/tools/corpora/). Corpora peut effectuer la reconnaissance optique de caractères (OCR) sur les documents, à partir desquels vous pouvez ensuite étiqueter les entités et appliquer les types de contenu Corpora. Les LOD provenant de Corpora peuvent être ajoutés à l’%%entrepôt de triplets|triplestore%% de LINCS.

## Ajouter à Wikidata

Vous pouvez également créer des LOD en dehors de LINCS via la plateforme %%Wikidata|wikidata%%. Wikidata utilise une %%ontologie|ontology%% différente, mais les données LINCS et Wikidata peuvent toujours être liées en utilisant des identifiants d'entité partagés ou des %%Identifiants de ressource uniforme (URI)|uniform-resource-identifier%%. Wikidata est un endroit idéal pour créer des données qui ne relèvent pas du champ d'application de LINCS.